\documentclass[../main.tex]{subfiles}

%   Podsumowanie:
% Równoważność klas automatów skończonych: 
% deterministycznych, niedeterministycznych i z e-ruchami.

\begin{document}
\section{Wykład 12 - 8 I 2016}

\begin{theorem}
Klasa automatów skończonych deterministycznych jest równoważna klasie automatów niedeterministycznych.
\end{theorem}
\begin{proof}
Mając automat niedeterministyczny $A_{N}=(Q_{N}, \Sigma, \delta_{N}, q_{0}^{N}, F_{N})$ skonstruujmy równoważny automat deterministyczny:
\begin{gather*}
A_{D} = (Q_{D}, \Sigma, \delta_{D}, q_{0}^{D}, F_{D}) \\
Q_{D} = 2^{Q_{N}} \\
q_{0}^{D} = \{ q_{0}^{N} \} \\
\delta_{D}(P, a) = \mathop{\bigcup}_{p \in P} \delta_{N}(p,a), \text{ gdzie } P \in Q_{D} \text{ tzn. } P \subset Q_{N} \\
P \in F_{D} \equiv P \cap F_{N} \neq \emptyset
\end{gather*}

\begin{example}Skonstruuj równoważny automat deterministyczny:
\begin{center}
\includegraphics[scale=\dotgraphscale]{wyklad12_deterministyczny_przed_konwersja}\\
$\Downarrow$\\
\includegraphics[scale=\dotgraphscale]{wyklad12_niedeterministyczny_po_konwersji} \\
(pełne rozwiązanie zawiera jeszcze 10 nieosiągalnych stanów)
\end{center}
\end{example}
\end{proof}

\begin{theorem}
Klasa automatów z $\varepsilon$-ruchami jest równoważna klasie automatów niedeterministycznych.
\end{theorem}
\begin{proof}
Dla danego automatu niedeterministycznego konstruujemy automat z $\varepsilon$-ruchami: do automatu niedeterministycznego dodajemy kolumnę oznaczoną symbolem pustym i przechodzimy w zbiór pusty.

Dla danego automatu z $\varepsilon$-ruchami skonstruujemy automat niedeterministyczny:
\begin{gather*}
A_{\varepsilon} = (Q, \Sigma, \delta_{\varepsilon}, q_{0}, F_{\varepsilon}) \\
A_{N} = (Q, \Sigma, \delta_{N}, q_{0}, F_{N}) \\
\delta_{N}(q,a) = \varepsilon\text{-Cl}(
\underbrace{\delta_{\varepsilon}(\underbrace{\varepsilon\text{-Cl}(q)}_{P}}_{\mathop{\bigcup_{p \in P} \delta_{\varepsilon}(p,a)}}
, a)) \\
F_{N} = \begin{cases} 
F_{\varepsilon} &\text{gdy w automacie }A_{\varepsilon}: \varepsilon\text{-Cl}(q_0) \cap F_{\varepsilon} = \emptyset \\
F_{\varepsilon} \cup \{ q_0 \} &\text{gdy w automacie }A_{\varepsilon}: \varepsilon\text{-Cl}(q_0) \cap F_{\varepsilon} \neq \emptyset
\end{cases}
\end{gather*}

Dowód równoważności generowanych języków przeprowadzony jest indukcyjnie.
\end{proof}

\todo{Uzupełnić!}

\end{document}